\chapter{FEM-Simulation}
\label{sec:FEM-Simulation}



\section{Einfluss der Membrandicke auf die maximale Spannung (Viviane Bremer)}
\label{sec:Membrandicke}

In diesem Abschnitt wird der Einfluss der Membrandicke auf die auftretende mechanische Spannung in der Membran betrachtet. Hierfür werden folgende Dicken genutzt: \unit[15]{$\mu$m}, \unit[25]{$\mu$m}, ,\unit[35]{$\mu$m}.

%\begin{itemize}
%	\item[a.] \unit[15]{$\mu m$}
%	\item[b.] \unit[25]{$\mu m$}
%	\item[c.] \unit[35]{$\mu m$}	
%\end{itemize}

Zur Analyse wird der anliegende Druck für alle drei Membrandicken in \unit[0.2]{bar} Schritten von \unit[0.2]{bar} bis \unit[1]{bar} erhöht und die resultierende mechanische Spannung ermittelt. Die Verläufe sind in Abbildung \textbf{blubb} dargestellt. Die Bruchspannung $\sigma_{Br}$ von Silizium beträgt \unit[830]{MPa} und sollte während des Sensorbetriebs nicht überschritten werden. Zur besseren Visualisierung ist sie als Konstante im Graphen dargestellt.

Membran a erreicht die Bruchspannung schon bei einem Druck von \unit[0.439]{bar}, welcher im benötigten Messbereich liegt. Im Falle von Membran b wird sie knapp oberhalb des Messbereichs bei \unit[1.05]{bar} erreicht. Die Bruchspannung bei Membran c entspricht einem anliegenden Druck von \unit[2]{bar}, welcher deutlich oberhalb des Messbereiches ist. Hieraus lassen sich Erkenntnisse für das Sensorverhalten gewinnen. Membran a ist zu dünn für diese Messaufgabe, da sie innerhalb des Messbereichs reißt. Jedoch ist Membran c auch nicht akzeptabel, da niedrige Spannungen auftreten im Vergleich zu Membran b. Diese bildet einen guten Kompromiss für die gewünschte Aufgabe.


\section{Einfluss der Membranabmessungen auf den Spannungsverlauf}
\label{sec:Membranabmessungen}

\subsection{Einfluss der Bossgröße (Viviane Bremer)}
\label{subsec:Bosssize}

Zur Analyse des Einflusses der Bossgröße wird die Membrangröße auf \unit[3600]{$\mu$m} und die Membrandicke auf \unit[25]{$\mu$m} gesetzt. Die Bossgröße wird folgendermaßen variiert: \unit[800]{$\mu$m}, \unit[1000]{$\mu$m}, \unit[1200]{$\mu$m}.

Die Spannungsverläufe und Verschiebungen sind in Abbildung \textbf{blubb} dargestellt. Bei einer Bossgröße von \unit[800]{$\mu$m} treten Spannungen von bis zu \unit[274]{MPa} auf. Eine Vergrößerung des Bosses auf \unit[1000]{$\mu$m} führt zu einer maximalen Spannung von  \unit[178]{MPa}. Der größte Boss senkt die auftretende Spannung auf \unit[128]{MPa}. Des Weiteren ist zu sehen, dass eine Vergrößerung des Bosses zu einer Angleichung der Spannungsspitzen führt und die Dehnung der Membran von \unit[374]{$\mu$m} auf \unit[77]{$\mu$m} senkt.