\chapter{Preliminary Design}
\label{sec:Preliminary Design}



\section{Wert und Einheit}
\label{sec:Unit}
Viele Einheiten lassen sich schöner darstellen mit dem "`Tag"' \verb|\unit[]{}| beziehungsweise \verb|\unitfrac[]{}{}|. Siehe den Vergleich: ohne 1~m oder mit \unit[1]{m} bzw. ohne 1~m/sec oder mit \unitfrac[1]{m}{sec}.

\section{Überschrift}
\label{sec:Quelltext}
Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text

\section{Anforderungen an einen Drucksensor (Viviane Bremer)}
\label{sec:Anforderungen}

Für die Auswertung des morphologischen Kastens muss zunächst eine Anforderungsliste erstellt werden. Es soll ein Drucksensor zur Überwachung des Gasdrucks in einer Niederdruck-Pneumatikleitung entwickelt werden. Dieser Druck liegt gewöhnlich zwischen \unit[0]{} und \unit[1]{bar}, kann jedoch auf maximal \unit[1,2]{bar} ansteigen. Die Messgenauigkeit sollte hierbei mindestens bei \unit[$\pm 50$]{bar} liegen. Eine Änderung des Druckes verläuft sehr langsam und kann somit als quasi-statisch angesehen werden. Da der Sensor in eine bestehendes Gehäuse integriert wird, dürfen seine Abmaße \unit[10x10]{mm} nicht überschreiten. Das Ausgangssignal soll einer Ausgangsspannung von \unit[0]{} bis \unit[1]{V} entsprechen und somit den anliegenden Druck in \unit[]{bar} repräsentieren. Zur Spannungsversorgen steht eine symmetrische Spannung von \unit[12]{V} und eine Referenzspannung von \unit[1]{V} zur Verfügung. Des Weiteren wird mit einem Bedarf von \unit[2.000.000]{Stück} gerechnet. Die Fertigungskosten sollten bezogen auf die Stückzahl so gering wie möglich ausfallen.

Diese Anforderungen sind nach Fest-, Mindest- und Wunschanforderung in Tabelle \textbf{blubb} aufgelistet.

\textbf{-->morphologischen Kasten bewerten}

